Sehr geehrte Damen und Herren,

das Zeitalter der Mobilfunkära, eine Zeit, in der man anscheinend immer mehr auf flexible Absagen anstatt flexibler Zusagen setzt, werden Treffen zunehmend schwerer.  Man würde meinen, dass „früher alles besser war“, jedoch kann das nicht auf die gesamte Situation angewendet werden. Meiner Meinung nach beschreibt der Text „Die neue Unverbindlichkeit: Ja, vielleicht, doch nicht“ von „Der Presse“ diese Thematik recht gut und hat mich dazu motiviert, iIhnen meine Argumente dazu zu präsentieren.

Das Problem der heutigen Generation scheint die Anonymität durch unpersönliche Gespräche oder Nachrichten zu sein. Dadurch, dass man nicht mehr wie früher entweder die Nachricht persönlich überbringen musste, wirklich einen guten Grund für das Fernbleiben vom Treffen hatte oder einfach in den sauren Apfel Biss und erschien, fühlen sich  heutzutage immer mehr von diesen Möglichkeiten befreit und schreiben einfach die bekannte Nachricht „Kann heute doch nicht“, welche meist erst genau zum ausgemachten Treffzeitpunkt erscheint. Obwohl sich aus dieser Nachricht rausliest , dass die andere Person wirklich nicht erscheinen kann, ist bei der Mehrheit die geheime Bedeutung dahinter „Habe eigentlich keine Lust auf das Treffen“.

Eine Möglichkeit den anderen, falls dieser keine Lust hat, gegen fehlende Lust zu motivieren ist, entweder zwei bis drei Stunden vorher schon zu schreiben und fragen, ob alles für das Treffen passt, wodurch der Unmotivierte immer wieder an das Treffen denken muss oder gleich auf aggressive Variante einen Anruf setzt , worin man fragt, warum plötzlich keine Zeit da ist. Durch dieses Manöver kann man herausfinden, ob wirklich keine Zeit ist, da die Antwort prompt ohne Stottern zurückkommt, anderswertig  ansonsten merkt man die zufällig ausgedachte und zusammengeflickte Antwort, wodurch die Validierung einfach fällt. Man könnte ja meinen, diese Taktiken wären schon etwas eindringlich, aber es sollte nicht vergessen werden, dass jemand schon am Treffpunkt wartet, was eine Reihe von Vorbereitungen mit sich zog, und dann nur eine trockene Absage erhält.

Auch die Arbeitswelt fängt langsam an, dieses System von ständiger Verfügbarkeit auszunutzen. Trotz eines langen Arbeitstages wird man nach Schichtende immer noch angerufen, um nicht doch noch schnell etwas zu erledigen. Das Problem hierbei ist, dass manche so etwas jeden Tag erhalten, was Privatleben und Arbeitsleben vermischt und einiges an Stress verursachen kann. Meine Empfehlung hierbei wäre einfach von der Arbeitsstelle eine eigene SIM-Karte oder gar ein eigenes Handy einzufordern, um entweder die Karte zu deaktivieren oder das andere Handy auszuschalten. Dadurch hat man nach einem harten Tag auch seine eigenen wohlverdiente Ruhe.

Jedoch hat diese flexible Lebensgestaltung auch seine Vorteile. Zum Beispiel kann man bei einem abgesagten Termin andere Freunde kontaktieren und findet herausherausfinden, dass jemand zufälligerweise um die Ecke im Restaurant sitzt und ebenfalls Gesellschaft sucht. Unvorhersehbare Verspätungen lassen sich hierbei auch leichter melden. Ein fiktives Beispiel dazu ist, wenn man an einem Freitagabend plötzlich vom Schnee überrascht wird und anhand dessen wegen Unfällen und rutschiger Straße nicht die geplanten 25 Minuten für die Heimreise von Zwettl nach Gmünd braucht, sondern etwa eine Stunde länger, kann man dies leichter mitteilen, um eventuell die Sorgen der Freundin zu stillen.

Ich finde, dass die Umgangsart von Absagen in letzter Zeit  etwas anders gehandhabt werden soll. Es soll eigentlich ausgesprochen werden, dass man sich nicht treffen will, bevor die Deadline kommt. Dadurch kann sich der Motivierte auch darauf einstellen und den Plan anders überlegen, eventuell mit anderen Teilnehmern. Man muss bekannterweise nicht immer bei jedem Treffen dabei sein, speziell wenn eigentlich keine Motivation dazu vorliegt.

(562 Wörter)
